
@inproceedings{quignard_textometric_2018,
	address = {Rome, Italy},
	title = {Textometric {Exploitation} of {Coreference}-annotated {Corpora} with {TXM}: {Methodological} {Choices} and {First} {Outcomes}},
	shorttitle = {Textometric {Exploitation} of {Coreference}-annotated {Corpora} with {TXM}},
	url = {https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-01814858},
	booktitle = {Fourteenth {International} {Conference} on the {Statistical} {Analysis} of {Textual} {Data}},
	publisher = {UniversItalia},
	author = {Quignard, Matthieu and Heiden, Serge and Landragin, Frédéric and Decorde, Matthieu},
	editor = {Domenica Fioredistella IEZZI, Livia CELARDO, Michelangelo MISURACA},
	month = jun,
	year = {2018},
	keywords = {annotation tool, coreference chain, corpus annotation, exploration tool, statistical analysis of textual data, visualisation tool},
	pages = {610--615}
}

@misc{guillot-barbance_base_2018,
	address = {Neuchâtel},
	title = {La {Base} de français médiéval : ressources numériques pour l’étude de la diachronie du français},
	language = {fr},
	author = {Guillot-Barbance, Céline},
	month = jan,
	year = {2018}
}

@inproceedings{fanny_temporal_2017,
	title = {Temporal evolution of memory for the attack of},
	volume = {11},
	language = {en},
	booktitle = {{CPA} {National} {Convention}, {Toronto} ({Ontario}), 8-10 juin},
	author = {Fanny, Dégeilh and William, Hirst and Serge, Heiden and Bénédicte, Pincemin and Matthieu, Decorde and Robert, Meksin and Francis, Eustache and Denis, Peschanski},
	month = sep,
	year = {2017},
	pages = {--}
}

@inproceedings{pincemin_benedicte_proposals_2009,
	address = {Moscou, Russie},
	title = {Proposals for efficient browsing of "{Search} the corpus" results},
	booktitle = {Application of corpora technologies in {France} and {Russia}},
	publisher = {communication orale},
	author = {{Pincemin Bénédicte}},
	month = oct,
	year = {2009}
}

@misc{noauthor_projet_2007,
	title = {Projet {Textométrie}},
	url = {http://textometrie.ens-lyon.fr/},
	journal = {Projet Textométrie},
	year = {2007}
}

@inproceedings{heiden_serge_introduction_2010,
	address = {Lyon},
	title = {Introduction à la textométrie dans un contexte de recherche en {Histoire}},
	publisher = {communication orale},
	author = {{Heiden Serge} and {Pincemin Bénédicte}},
	month = mar,
	year = {2010}
}

@inproceedings{pincemin_benedicte_fonctionnalites_2010,
	address = {Université Paris 12 Créteil},
	title = {Fonctionnalités textométriques : synthèse et innovations},
	url = {http://textopol.free.fr/Seminaire/19mars2010/docs/pincemin_textopol10.pdf},
	booktitle = {Séminaire du chantier {Textopol}},
	author = {{Pincemin Bénédicte}},
	month = mar,
	year = {2010},
	pages = {86 p.}
}

@inproceedings{pincemin_benedicte_analyse_2009,
	address = {Tours},
	title = {Analyse stylistique différentielle à base de marqueurs et textométrie},
	url = {http://icar.univ-lyon2.fr/membres/bpincemin/biblio/pincemin_tours09.pdf},
	publisher = {communication orale},
	author = {{Pincemin Bénédicte}},
	year = {2009}
}

@inproceedings{viprey_jean-marie_annotation_2008,
	address = {Lyon},
	title = {Annotation linguistique de corpus : vers l’exhaustivité par la convivialité},
	volume = {II},
	isbn = {978-2-7297-0810-8},
	shorttitle = {Annotation linguistique de corpus},
	url = {http://lexicometrica.univ-paris3.fr/jadt/jadt2008/pdf/viprey-lethier.pdf},
	booktitle = {{JADT} 2008 : 9es {Journées} internationales d’{Analyse} statistique des {Données} {Textuelles}},
	publisher = {Presses Universitaires de Lyon},
	author = {{Viprey Jean-Marie} and {Léthier Virginie}},
	month = mar,
	year = {2008},
	pages = {1151--1161}
}

@inproceedings{heiden_serge_txm_2010,
	address = {Rome, Italie},
	title = {{TXM} : {Une} plateforme logicielle open-source pour la textométrie – conception et développement},
	url = {http://halshs.archives-ouvertes.fr/docs/00/54/97/79/PDF/Heiden_al_jadt2010.pdf},
	booktitle = {{JADT} 2010 : 10th {International} {Conference} on the {Statistical} {Analysis} of {Textual} {Data}},
	author = {{Heiden Serge} and {Magué Jean-Philippe} and {Pincemin Bénédicte}},
	year = {2010},
	pages = {1021-1032}
}

@inproceedings{heiden_serge_txm_2010-1,
	address = {Sendai, Japon},
	title = {The {TXM} {Platform}: {Building} {Open}-{Source} {Textual} {Analysis} {Software} {Compatible} with the {TEI} {Encoding} {Scheme}},
	url = {http://halshs.archives-ouvertes.fr/docs/00/54/97/64/PDF/paclic24_sheiden.pdf},
	language = {anglais},
	booktitle = {24th {Pacific} {Asia} {Conference} on {Language}, {Information} and {Computation}},
	author = {{Heiden Serge}},
	year = {2010},
	pages = {389-398}
}

@article{pincemin_benedicte_usages_2008,
	title = {Usages linguistiques de la textométrie. {Analyse} qualitative de la consultation de la {Base} de {Français} {Médiéval} via le logiciel {Weblex}},
	url = {http://icar.univ-lyon2.fr/membres/bpincemin/biblio/pincemin_al_syse08.pdf},
	number = {9},
	author = {{Pincemin Bénédicte} and {Guillot Céline} and {Heiden Serge} and {Lavrentiev Alexei} and {Marchello-Nizia Christiane}},
	year = {2008},
	pages = {87--110}
}

@article{pincemin_benedicte_semantica_2010,
	series = {Duteil-{Mougel} {Carine} \& {Cárdenas} {Viviana} (éds)},
	title = {Semántica interpretativa y textometría},
	issn = {1665-1200},
	journal = {Semántica e interpretación, Tópicos del Seminario},
	author = {{Pincemin Bénédicte}},
	translator = {{Giorgi, Sebastián}},
	month = jun,
	year = {2010},
	pages = {pp. 15--55}
}

@misc{ens_lsh_lyon_jadt_2008,
	title = {{JADT} 2008},
	shorttitle = {{JADT} 2008},
	url = {http://jadt2008.ens-lyon.fr/},
	journal = {9es journées internationales d'analyse statistique des données textuelles},
	author = {{ENS LSH Lyon}},
	year = {2008}
}

@inproceedings{pincemin_benedicte_panorama_2009,
	title = {Panorama bref et pragmatique des outils de textométrie et apparentés. {Fiche} réalisée à l’intention des participants.},
	url = {http://icar.univ-lyon2.fr/membres/bpincemin/biblio/pincemin_misat09_logiciels.pdf},
	booktitle = {Ecole thématique {CNRS} {MISAT} ({Méthodes} {Informatiques} et {Statistiques} en {Analyse} de {Textes})},
	author = {{Pincemin Bénédicte}},
	year = {2009}
}

@inproceedings{pincemin_benedicte_typologie_2009,
	address = {Rome, Italie},
	title = {Typologie des fonctionnalités textométriques selon un point de vue utilisateur : illustration par leurs implémentations dans des logiciels.},
	url = {http://textometrie.ens-lyon.fr/IMG/pdf/pincemin_al_jadt10_logiciels_091119.pdf},
	booktitle = {{JADT} 2010 - {Journées} internationales d'{Analyse} statistique des {Données} {Textuelles}},
	author = {{Pincemin Bénédicte}},
	month = nov,
	year = {2009},
	pages = {10 p.}
}

@inproceedings{pincemin_benedicte_modelisation_2008,
	address = {Lyon},
	title = {Modélisation textométrique des textes},
	volume = {II},
	isbn = {978-2-7297-0810-8},
	url = {http://halshs.archives-ouvertes.fr/halshs-00280721/fr/},
	booktitle = {{JADT} 2008 : {Actes} 9es {Journées} internationales d'{Analyse} statistique des {Données} {Textuelles}},
	publisher = {Presses Universitaires de Lyon},
	author = {{Pincemin Bénédicte}},
	month = mar,
	year = {2008},
	pages = {pp. 949--960}
}

@inproceedings{pincemin_benedicte_fonctionnalites_2010-1,
	address = {Rome},
	title = {Fonctionnalités textométriques : {Proposition} de typologie selon un point de vue utilisateur},
	url = {http://www.ledonline.it/},
	booktitle = {{JADT} 2010 - {Statistical} {Analysis} of {Textual} {Data} -{Proceedings} of 10th {International} {Conference}},
	publisher = {Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto},
	author = {{Pincemin Bénédicte} and {Heiden Serge} and {Lay Marie-Hélène} and {Leblanc Jean-Marc} and {Viprey Jean-Marie}},
	year = {2010}
}

@inproceedings{lay_marie-helene_pour_2010,
	address = {Rome, Italie},
	title = {Pour une exploration humaniste des textes : {AnaLog}},
	url = {http://lexicometrica.univ-paris3.fr/jadt/jadt2010/allegati/JADT-2010-1045-1056_106-Lay.pdf},
	booktitle = {{JADT} 2010 : 10th {International} {Conference} on {Statistical} {Analysis} of {Textual} {Data}},
	author = {{Lay Marie-Hélène} and {Pincemin Bénédicte}},
	year = {2010},
	pages = {12 p.}
}

@inproceedings{grobol_interoperable_2017,
	title = {Interoperable annotation of (co)references in the {Democrat} project},
	url = {https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-01583527/document},
	abstract = {This paper proposes XML-TEI-URS, a generic TEI-based format for the annotation of coreferences in arbitrary corpora. This proposal is made in the context of Democrat, a French Agence Nationale de la Recherche project that aims to produce a large corpus of written French with coreference annotations, in an attempt to design a corpus that is usable both by humans and automated tools and as compatible as possible with future concurrent annotations.},
	language = {en},
	author = {Grobol, Loïc and Landragin, Frédéric and Heiden, Serge},
	month = sep,
	year = {2017}
}
